%[1 Page de titre
\titlehead{%
	\begin{center}%
		\ttfamily%
		\bfseries%
		\huge%
		C~o~n~f~i~d~e~n~t~i~e~l%
	\end{center}%
}

\subject{%
	Livres Bleu, vert blanc
}

\title{%
	Le contentieux\\
	FEDE --- SSP\\
	2013-2015
}

\subtitle{%
	État des lieux \& Pistes de résolutions
}

\author{%
	Gile~\bsc{Dey}%
		\footnote{Un pseudo pas secret.}
	\and
	Inco~\bsc{Gnito}%
		\footnote{Identité connue de la rédaction.}
}

\publishers{%
	À compte d'auteur
}

\date{\today}

%[1 Verso de la page de titre
\uppertitleback{%[2
	% \changetext{0pt}{-7em}{}{}{}
	\begin{center}
		Travail proposé à~:\\SSP Fribourg\\[1cm]
		Travail personnel qui n'engage pas le SSP.
	\end{center}
}

\lowertitleback{%[2
	{%
		% \changetext{0pt}{-7em}{}{}{}
		\small\sffamily
		\begin{center}
			Ce travail, sauf parties avec mentions contraires, est publié sous la
			licence libre\\[1ex]
			\textbf{Creative Commons-BY-NC-SA} :\\[1ex]
			\texttt{http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/ch/deed.fr}
		\end{center}
		\bigskip
		\textbf{BY : Paternité.}\\
			Vous devez citer le nom de l'auteur original.\\[2ex]
		\textbf{NC : Pas d’Utilisation Commerciale.}\\
			Vous n'êtes pas autoriser à faire un usage commercial de cette Oeuvre, tout ou partie du matériel la composant.\\[2ex]
		\textbf{SA : Partage des Conditions Initiales à l'Identique.}\\
			Si vous modifiez, transformez ou adaptez cette création, vous n'avez le droit de distribuer la création qui en résulte que sous un contrat identique à celui-ci.
			En outre, à chaque réutilisation ou distribution, vous devez faire apparaître clairement aux autres les conditions contractuelles de mise à disposition de cette création.
			Chacune de ces conditions peut être levée si vous obtenez l'autorisation du titulaire des droits.
		\par\bigskip
		\begin{center}
			\copyright
			2014 by
			G.~\bsc{Dey}
			\&
			I.~\bsc{Gnito}
		\end{center}
	}
}


% vim: set ts=3 sts=3 sw=3 tw=100 fdm=marker foldmarker=%[,%] filetype=tex spell:
